樓價居高不下 政府責任最大

2019年01月22日

樓價居高不下 政府責任最大

政府覓地建樓速度慢，求過於供，樓價居高不下。資料圖片

【本報訊】面對穩守全球最貴樓價紀錄，政府多番推出抑壓樓市措施，效果不明顯；市場歸咎政府覓地建樓速度慢，求過於供，樓價居高不下。

相關新聞：不吃不喝21載 連續九年冠全球 港供樓最難

住屋需求遠多於供應

儘管特首林鄭月娥上場後，在資助房屋上落墨，將綠置居、白居二恒常化，以及港人首置上車盤解港人住屋燃眉之急；然而市場潛藏的住屋需求，遠遠多於目前供應，即使政府計劃將私人土地與公營房屋土地比例修改至六比四，惟「遠水難救近火」，由私營地規劃作公營發展土地，若不加快步伐興建，難解市場需要。

由土地供應專責小組進行的土地大辯論，得出的結果對加快供應亦無補於事，政府推算的1,200公頃土地需求，被批評低估實際需要；與其要現時政府大規模尋覓土地，快馬興建房屋，不如在現有規例上進行放寬，如放寬密度較低的新界房屋，將有關地積比率提高，釋放更多住宅樓面。而過往提及的過渡性房屋亦未見具體實行，導致現時住宅供應傾斜至地產商旗下一手市場，新樓未見大幅割價，市民捱貴樓彷彿成常態。另一邊廂，營商角度而言，地產商購入的「麵粉」成本高企，地產商不做蝕本生意，難寄望一手平賣，樓價高居不下，政府責任重大。

上一則
上一則
不吃不喝21載 連續九年冠全球 港供樓最難

下一則
下一則
來港聯航滯加 乘客飢寒交迫16小時